2ne Päriskohtupäew
kohtu korra pärast olid Kolga koguk. kohtu majasse kokku tulnud.
Wanad ametnikud
Kohtuwanem J. Jürgens, Kõrwamees J. Laurendt, Kõrwamees H. Odenberg.
Uued amet mehed: Kohtuwanem J. Wesilind, Kõrwamees J. Krohw, Kõrwamees Jürg Palmros
Uued ametimehed wõtsid wanade käest alamal nimetud kohtu ja kohtu maja asjad wastu:
1. Walla kohtumaja/Liiwamäel
2. üks kohtu laud.
3. punane laua kate.
4. üks kirjutuse laud.
5. kohtu peegel ja kell.
6. kohtupitser ja tempel.
7. 3 ameti märki (rahad).
8. Talurahwa seadus lisaga.
9. Maakoguk. Kohtu Seadus lisaga.
10. Kogukonna Kohtu Seadus.
11. 2 rahu kohtu seaduse raamatut.
12. 18 koguk. kohtu protokolli ram.
13. koguk. kohtu nöörraamat. 1867-1888
14. kogukonna kohtu lauaregistr.
15. Kohtu hoida pandud raha nööramat.
16. Kohtu sisse tulnud kirjade raamat.
17. Suur lae lamp.
18. Kirjade kapp.
19. wiis tooli.
20. kohtu laua kell.
21. Tindi klaas ja kirjutusewärgid.
22. kahed paberi käärid.
23. wangi puur ja luk.
24. kohtu tuas mitmed kirjad ja kwiitungid.
25. Keisri hra Alexander III rinna pilt.
26. 2 nahast kirja kotti.
Peale selle kohtu hoida antud raha 
puhas raha: 242 Rbl. 40 kop.
raha kirjad: 289 "-"
Summa 531 Rbl. 40 kop.
